宏達電近期股價表現穩定，今天尾盤卻出現急殺賣壓，一度殺至跌停149元，市場擔憂，宏達電將公布的5月營收可能不如預期好。 宏達電第2季財測預估營收為新台幣650億元至700億元，毛利率約為21.3%至22%，每股稅後盈餘約為2.21元至3元，終止連3季虧損。 宏達電財務長張嘉臨先前表示，旗艦機M8已在主要國家陸續開賣，加上Desire 816開始銷售，看好 5月營收比 4月更好，今年上半年可望打平，今年力拚全年賺錢。 宏達電4月自結合併營業收入220.79億元，年增12.7%，3月增36.08%。 宏達電可能在下午公布5月營收，近期股價穩定，均站在160元之上，但今天尾盤出現賣壓，股價急殺，成交量逾1.9萬張。1。